## Browsertests mit Selenium-Webdriver

1. Browser-Treiber installieren:
Um die Browsertests lokal ausführen zu können müssen Driver für den lokalen Browser installiert werden. Es sollte mindestens der Chromedriver installiert sein, optional können auch andere Browser automatisiert werden. Über die Variable "browser" (s.u.) können folgende Browser automatisiert werden:
 - "chrome": Chrome-Browser
 - "firefox": Firefox
 - "ie": InternetExplorer
 - "bs": beliebige Browser unter browserstack.com


Dazu den Treiber downloaden (siehe https://docs.seleniumhq.org/download/) und in den Umgebungsvariablen verfügbar machen (unter Windows in 'path'). Die exe muss dabei in einem Ordner liegen, in dem exe-Dateien ausgeführt werden können. 'chromedriver' muss dann in der Console ohne Adminrechte aufrufbar sein.

2. Dev-server starten:
Um die Tests lokal ausführen zu können muss ein Dev-Server mit `npm start` gestartet sein. Dann können mit `npm run browsertest` in einem separaten Fenster die Tests angestoßen werden.

3. Test starten:
$ ./node_modules/.bin/mocha ./test/end2end/TestRunner.js

oder als admin (beim chromedriver kann das zu Problemen führen)
$ npm run browsertest

Das Startskript kann mit verschiedenen Parametern aufgerufen werden, in denen z.B. der lokale Proxy, der zu testende Browser mitgegeben werden können:
$ browser=bsfirefox url=[url] proxy=[proxyurl] ./node_modules/.bin/mocha ./test/end2end/TestRunner.js

Die Parameter können für die lokale Umgebung einmal fest definiert werden und werden dann beim Ausführen der Tests immer benutzt. Dazu eine Datei ".env" im root-Verzeichnis anlegen und dort die Parameter angeben.

3.1. Test bei Browserstack ausführen:
Das Startskript kann auch so aufgerufen werden, damit die Tests bei Browseratck ausgeführt werden:

$ browser=bs bs_user=[browserstackusername] bs_key=[browserstackkey] url=[url] proxy=[proxyurl] ./node_modules/.bin/mocha ./test/end2end/TestRunner.js

Um dort Tests des lokalen Systems ausführen zu können muss zunächst lokal ein Skript von Browserstack ausgeführt werden (siehe https://www.browserstack.com/local-testing#command-line) bevor die Tests gestartet werden.

z.B.
$ BrowserStackLocal.exe --key [browserstackkey] --proxy-host [proxyurl] --proxy-port [proxyport]

